[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{8 times 4^{ frac{3}{2}}} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + 7x + 1 )에 대하여 (f'(0) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( a_1 + a_3 20 )일 때, ( a_2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 2}} frac{3x^2 6x}{x 2} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "반지름의 길이가 15인 원에 내접하는 삼각형 ABC 에서 ( sin B frac{7}{10} ) 일 때, 선분 AC의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 사건 (A, B )에 대하여 (P(A cup B) 1 ), (P(B) frac{1}{3} ), (P(A cap B) frac{1}{6} )일 때, (P(A^C) )의 값은? (단, (A^C )는 (A )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{1}{6} )",
        "choice5": "( frac{1}{7} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "열린구간 ((0,4) )에서 정의된 함수 ( y f(x) )의 그래프가 그림과 같다. ( lim_{x to 1^+} f(x) lim_{x to 3^ } f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항식 ((1+2x)^4 )의 전개식에서 (x^2 )의 계수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "16",
        "choice3": "20",
        "choice4": "24",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "단힌구간 ([ 1, 3] ) 에서 함수 (f(x) 2^{|x|} ) 의 최댓값과 최솟값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{3}x^3 + 2x^2 + mx + 1 ) 이 ( x 3 ) 에서 극대일 때, 상수 ( m ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 ((2, log_4 2), (4, log_2 a) )를 지나는 직선이 원점을 지날 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "1학년 학생 2명, 2학년 학생 2명, 3학년 학생 3명이 있다. 이 7명의 학생이 일정한 간격을 두고 원 모양의 탁자에 모두 둘러앉았을 때, 1학년 학생끼리 이웃하고 2학년 학생끼리 이웃하게 되는 경우의 수는? (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "96",
        "choice2": "100",
        "choice3": "104",
        "choice4": "108",
        "choice5": "112",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "곡선 ( y x^3 2x^2 )과 ( x )축으로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ begin{cases} a_{3n 1} 2a_n + 1 a_{3n} a_n + 2 a_{3n+1} a_n + 1 end{cases} ] 을 만족시킨다. (a_{11} + a_{12} + a_{13} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t(t geq 0) ) 에서의 속도 ( v(t) ) 가 ( v(t) 4t + 5 ) 이다. 시각 ( t 3 ) 에서 점 P의 위치가 11일 때, 시각 ( t 0 ) 에서 점 P의 위치는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "한 개의 주사위를 두 번 던져서 나오는 눈의 수를 차례로 (a, b )라 할 때, (|a 3|+|b 3| 2 )이거나 (a b )일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{12} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{7}{12} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 ( f(x) 4x^3 + x int_0^1 f(t) , dt )를 만족시킬 때, ( f(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (S_k 16 ), (S_{k+2} 12 )를 만족시키는 자연수 (k )에 대하여 (a_{2k} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "방정식 (2x^3 + 6x^2 + a 0 )이 ( 2 leq x leq 2 )에서 서로 다른 두 실근을 갖도록 하는 정수 ( a )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "주머니에서 꺼낸 공에 적혀 있는 수가 같은 것이 있을 때, 꺼낸 공 중 검은 공이 2개일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{29} )",
        "choice2": "( frac{15}{29} )",
        "choice3": "( frac{17}{29} )",
        "choice4": "( frac{19}{29} )",
        "choice5": "( frac{21}{29} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 곡선 (y 2^x )와 (y 2x^2+2 )가 만나는 두 점을 ((x_1, y_1) ), ((x_2, y_2) )라 하자. (x_1 < x_2 )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수를 ( f(x) 5 sin x + 1 ) 의 최대값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) ) 가 ( f'(x) x^3 + x ), ( f(0) 3 ) 을 만족시킬 때, ( f(2) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "곡선 ( y x^3 6x^2 + 6 ) 위의 점 (1,1)에서의 접선이 점 (0,a)를 지날 때, a의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_1 1, frac{S_6}{S_3} 2a_4 7 )일 때, (a_7 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 (f(x) x^3 3x^2 + 5x ) 에서 (x )의 값이 0에서 (a )까지 변할 때의 평균변화율이 (f'(2) )의 값과 같게 되도록 하는 양수 (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 음이 아닌 정수 (a, b, c, d )의 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수를 구하시오. [4점] (가) (a + b + c + d 6 ) (나) (a, b, c, d ) 중에서 적어도 하나는 0이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 74
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^{n} frac{4k 3}{a_k} 2n^2 + 7n ] 을 만족시킨다. (a_5 times a_7 times a_9 frac{q}{p} )일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 58
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "집합 ( A {1, 2, 3, 4 } )에 대하여 ( A )에서 ( A )로의 모든 함수 ( f ) 중에서 임의로 하나를 선택할 때, 이 함수가 다음 조건을 만족시킬 확률은 ( p )이다. (120p )의 값을 구하시오. [4점] (가) ( f(1) times f(2) geq 9 ) (나) 함수 ( f )의 치역의 원소의 개수는 3이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "이차함수 (f(x) ) 는 (x 1 ) 에서 극대이고, 삼차함수 (g(x) ) 는 이차항의 계수가 0 이다. 함수 [ h(x) begin{cases} f(x) & (x leq 0) g(x) & (x > 0) end{cases} ] 이 실수 전체의 집합에서 미분가능하고 다음 조건을 만족시킬 때, (h'( 3) + h'(4) ) 의 값을 구하시오. [4점] (가) 방정식 ( h(x) h(0) ) 의 모든 실근의 합은 1이다. (나) 닫힌구간 ([ 2, 3] ) 에서 함수 (h(x) )의 최댓값과 최솟값의 차는 (3 + 4 sqrt{3} ) 이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 38
    }
]